---
title: الذاكرة مثل شريط تسجيل الفيديو
weight: 10

---

{{% lightbulb %}}
**يعتقد غاري أن ذكرياتنا تشبه تسجيلات الفيديو.** عندما نتذكر شيئًا ما، فإننا ببساطة نضغط على زر "التشغيل" ونشاهد المشهد مرة أخرى في أذهاننا. يعتقد غاري أن ذكريات التجارب المزعجة خاصة ما تكون واضحة ودائمة. يعتقد أنها تكون محفورة في أذهاننا.

ونتيجة لذلك، لا يستطيع غاري فهم سبب قيام أشخاص صادقين **بوصف نفس التجربة بشكل مغاير في مرتين مختلفتين**. فهولا يستطيع أن يفهم كيف يمكن لأشخاص صادقين **ألا يكونوا قادرين على تذكر تفاصيل أموراً قد حدثت معهم**. وهو يكون أكثر تشكيكًا عندما يكون الحدث الذي يصفونه مزعجًا.
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
يرتاب غاري كثيرًا عندما يعتقد أن **قصة مقدم الطلب قد تغيرت**. كما أنه لا يثق في المتقدمين الذين **يسيئون تذكر أو لا يمكنهم تذكر** أنواع معينة من التفاصيل.
{{% /gary-suspicious-highlight %}}


{{% red-flag %}}
مشاكل بسبب القصة في نموذج أساس تقديم اطلب
------------------------------------
{{% /red-flag %}}

{{% exclamation-highlight %}}
في جلسة الاستماع، دائماً يكون لدى غاري نسخة من نموذج أساس تقديم الطلب الخاص بالمتقدم أمامه. في كثير من الأحيان، يكون لديه أيضا الملاحظات التي أخذها ضابط الهجرة في مقابلة المتقدم. ولكن لا يُسمح للمتقدمين بالحصول على استماراتهم أو مذكرات الضابط أمامهم في جلسة الاستماع. **لا يُسمح للمتقدمين باستخدام أي ملاحظات لمساعدتهم على الإدلاء**
<br />
<br />
{{% /exclamation-highlight %}}

في نموذج أساس تقديم طلبه، كتب {{% name "بونيفايس" %}} أن أحد الضباط الذين اعتقلوه ضربه على وجهه ومن ثم بصق على الأرض وأهانه. في جلسة الاستماع، قال بونيفايس إن الضابط أهانه أولاً، ثم بصق على الأرض، ومن ثم ضربه على وجهه. يرتاب غاري من عدم الاتساق هذا. هو يعتقد أنه لو كانت قصة بونيفايس صحيحة، فإنه كان سيتذكر بوضوح الترتيب الذي حدثت به هذه الأشياء.

**ما كان من شأنه أن يساعد بونيفايس؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/remembering-the-boc" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

في نموذج أساس تقديم طلبها، ذكرت {{% name "آني" %}}  بأن مختطفيها قد احتجزوها "ليومٍ وليلة". في الجلسة، أخبرت غاري أنها اختطفت في وقت متأخر من بعد الظهر وتم إطلاق سراحها في صباح اليوم التالي. يعتقد غاري أن قصة آني قد تغيرت. وهو يعتقد بأن الاختطاف الذي تصفه لم يدم "يوماً وليلة". لا تتذكر آني كتابة "يوم وليلة" في نموذج أساس تقديم طلبها. تصر على أنه يجب أن يكون هناك خطأ ما، لأنها لم تستخدم هذه العبارة قط. غاري، الذي أصبح متأففاً، يريها الكلمات في النموذج. يشعر أنه كشف كذبتها.

وجد غاري مشكلة كبيرة في قصة {{% name "غراسييلا" %}}. في جلسة استماعها، قالت غراسييلا إنها شهدت إطلاق نار خلال ساعة الذروة الصباحية. ولكن في نموذج أساس تقديم طلبها، كتبت أنها شاهدت إطلاق النار هذا "في طريقي إلى المنزل من المدرسة". سأل غاري في أي وقت من اليوم انتهت مدرستها. أكدت غراسييلا أنها تركت المدرسة في وقت متأخر من بعد الظهر. غاري قلق للغاية بشأن هذا التضارب.

**ما كان من شأنه أن يساعد آني وغراسييلا؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/remembering-the-boc" >}}**

كتبت {{% name "إيفون" %}} في نموذج أساس تقديم طلبها أن "ثلاثة رجال داخل سيارة فان" أتوا إلى السوق حيث كانت تعمل وهددوها. في جلسة الاستماع، قالت "كان هناك ثلاثة أو أربعة رجال". عندما سألها غاري عما كانوا يقودون، أجابت: "ربما كانت سيارة جيب؟" يعتقد غاري أن هذه القصة ليست صحيحة. لو أنها كانت صحيحة، لكانت عرفت إيفون عدد الرجال الموجودين ونوع السيارة التي كانوا يقودونها.

**ما كان من شأنه أن يساعد إيفون؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/remembering-the-boc" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**


{{% red-flag %}}
متاعب بسبب ملاحظات الضابط
-------------------------
{{% /red-flag %}}

أخبر {{% name "مصطفى" %}}  الضابط الذي أجرى معه المقابلة عندما وصل إلى كندا أنه كان في كثير من الأحيان يذهب إلى اجتماعات الحزب السياسي في بلاده. وبحسب ملاحظات الضابط، فإن مصطفى قد قال إنه خلال العام الماضي ذهب إلى الاجتماعات "مرة أو مرتين في الشهر". في الجلسة، سأل غاري مصطفى عن عدد الاجتماعات التي حضرها في العام الماضي. فأجاب: "ربما حوالي عشرة - ربما إثنا عشرة مرة". يعتقد غاري أن قصة مصطفى قد تغيرت.

**ما كان من شأنه أن يساعد مصطفى؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/knowing-the-notes" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**


ملاحظات ضابط الهجرة واللجوء والجنسية الكندية تقول إن {{% name "تنظيم" %}} ادعى أنه "عضو" في حزب سياسي معارض. في جلسة الاستماع، طلب غاري إثباتاً لهذه العضوية. أوضح تنظيم أنه لم يكن عضواً، بل مجرد مؤيد. طلب غاري من تنظيم توضيح سبب كتابة الضابط بأنه كان عضواً إذا كان مؤيدًا فقط. قال تنظيم لا بد أن الضابط قد أساء فهمه. يعتقد غاري أنه من غير الممكن للضابط أن يرتكب هذا الخطأ. هو يعتقد أن تنظيم غير قصته عندما أدرك أنه سيحتاج إلى تقديم دليل على عضويته.

**ما كان من شأنه أن يساعد تنظيم؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/knowing-the-notes" >}}**


{{% red-flag %}}
متاعب بسبب التغييرات في شهادة مقدم الطلب
------------------------------------------------------
{{% /red-flag %}}

في وقت مبكر من جلسة {{% name "لوب" %}} ، سألها غاري عن مقدار الوقت الذي انقضى بين مكالمة التهديد الهاتفية الأولى والثانية التي كانت قد وردتها. أجابت بأن المكالمة الثانية جاءت بعد "أسبوعين" من المكالمة الأولى. في وقت لاحق من الجلسة، قالت لوب إنها تلقت هذه المكالمة الثانية "بعد شهر" من المكالمة الأولى. يعتقد غاري أنه نظرًا لكون قصتها تتغير، فمن المحتمل أن لوب تكذب.

**ما كان من شأنه أن يساعد لوب؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

طلب غاري من  {{% name "صموئيل" %}} وصف أنواع الأشياء التي قام بها للمساعدة في دعم حزبه السياسي. أخبر صموئيل غاري أنه نظم فصلاً للطلاب في جامعته وكتب مقالًا في صحيفة جامعته وشجع زملائه على حضور المسيرات. في وقت لاحق، سأل غاري صموئيل مرة أخرى عن أنشطته السياسية. هذه المرة ذكر صموئيل أيضًا أنه وزع منشورات في الحرم الجامعي. بما أن صموئيل لم يذكر تسليم كتيبات في وقت سابق، يعتقد غاري أن قصته قد تغيرت.

امتدت جلسة استماع لجوء {{% name "كمالا" %}} على مدار يومين. في اليوم الأول، طلب منها غاري توضيح سبب عدم ذهابها إلى الشرطة بعد الاعتداء عليها. أوضحت كمالا أنها شعرت بالخجل الشديد. كما أنها لم تكن تريد أن تعرف عائلتها أو أصدقائها عما حدث لها. في اليوم الثاني، سأل غاري كمالا مرة أخرى لماذا لم تذهب إلى الشرطة. أوضحت هذه المرة أنها كانت خجلة للغاية وأن الشرطة لا تساعد النساء مثلها. بات غاري مرتاباً. هو يعتقد أنه بين جلستي الاستماع، أخبر أحدهم كمالا بإضافة هذه المعلومات الجديدة عن الشرطة

**ما كان من شأنه أن يساعد صموئيل وكمالا؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-an-example" >}}**


{{% red-flag %}}
مشكلة لأن مقدم الطلب لا يعلم أمراً يعتقد غاري أنه يجب أن يعرفه
-------------------------------------------------------------
{{% /red-flag %}}

قال {{% name "جان-رينيه" %}}  أنه شارك في مظاهرة كبيرة في عاصمة بلاده "في الربيع" قبل عدة سنوات. سأله غاري عن توقيت حصول المظاهرة بالضبط. أجاب جان-رينيه أنها " لا بد أن تكون قد حصلت في نهاية أبريل". تظهر التقارير القطرية للمجلس أن هذه المظاهرة حدثت بالفعل في بداية شهر يونيو. يعتقد غاري أن هذا يظهر أن جان-رينيه يكذب بشأن مشاركته في المظاهرة.

**ما كان من شأنه أن يساعد جان-رينيه؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/just-a-guess" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

جاءت {{% name "شاني" %}} إلى كندا على متن سفينة. سألها غاري عما إذا كانت تستطيع تذكر اسم السفينة، فلم تقدر. ونتيجة لذلك، يشك غاري في أن شاني استخدمت طريقًا مختلفًا للوصول إلى كندا.

أخبر {{% name "ماركو" %}} غاري أنه كان يقف خلف المنضدة في متجره عندما وصلت شاحنة مليئة بالرجال المسلحين لتهديده. سأل غاري ماركو عن تصميم متجره. ثم طلب من ماركو وصف شاحنة هؤلاء الرجال. لم يستطع ماركو تذكر أي شيء عن الشاحنة. يعتقد غاري أن هذا أمراً مريباٌ للغاية. من مكان وقوف ماركو، لا بد أن الشاحنة كانت مرئية طوال الوقت الذي كان فيه الرجال متواجدون في المتجر. 

في الأسابيع التي سبقت اعتقاله، تمت زيارة {{% name "بيجان" %}} من قبل مسؤولين حكوميين بشكل متكرر. طلب غاري من بيجان أن يصف بالتفصيل أول مرة وصل فيها المسؤولون إلى منزله: في أي وقت من اليوم وصلوا؟ كم مكثوا؟ ما الأسئلة التي طرحوها؟ في ذهن بيجان، أصبحت تفاصيل تلك الزيارة الأولى ممزوجة مع تفاصيل الزيارات العديدة التي تلت ذلك. عندما يحاول أن يصف تلك الزيارة الأولى، ينتهي به الأمر بالحديث بعبارات عامة حول نوع الأشياء التي قالها المسؤولون وفعلوها كلما أتوا. يجد غاري في عدم قدرة بيجان على وصف الزيارة الأولى بالتفصيل مشبوهة.

تم استجواب {{% name "أسمان" %}} من قبل جنود على الحدود. عندما طلب منها غاري وصف الزي العسكري للجنود، لم تستطع تذكرهم بوضوح. تعتقد أن زيهم العسكري لربما كان أزرقاً. لدى غاري دليل يوضح أن الزي العسكري رمادي. ويشتبه في أنها لم تُستجوب أبدًا على الحدود. 

عملت {{% name "جي-تسون" %}}لسنوات عديدة في صحيفة محلية. طلب منها غاري وصف شعار الصحيفة. وصفت جي-تسون شارة عليها نسر، لكنها لم تتذكر ما إذا كان رأس النسر متجهًا إلى اليسار أو اليمين. يعتقد غاري أنها لو كانت ترى هذا الشعار حقًا كل يوم في العمل، لكانت تذكرت بوضوح كيف كان شكله.

**ما كان من شأنه أن يساعد هؤلاء المتقدمين؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

اعتنق {{% name "هوان" %}} المسيحية. كتب في نموذج أساس تقديم طلبه أنه كان يذهب إلى الكنيسة بانتظام لعدة سنوات. سأل غاري هوان أسئلة حول مقاطع من الكتاب المقدس التي لم يتمكن هوان من الإجابة عليها. يشتبه غاري في أن هوان لم يعتنق المسيحية فعلا.

انضم {{% name "صني" %}} إلى حزب سياسي معارض إلى جانب العديد من الشباب من منطقته. حضر المسيرات ووزع كتيبات. طلب غاري من صني شرح الفلسفة السياسية لحزبه. أجاب صني أن الحزب يعارض الفساد وأنه يؤيد حقوق أقليته العرقية. يشتبه غاري في أن صني ليس في الحقيقة عضوًا في حزب معارض. لو أنه كان يحضر التجمعات بانتظام، لكان لديه معرفة أكثر تفصيلاً لمنصة الحزب.

**ما كان من شأنه أن يساعد هوان وصني؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/living-their-beliefs" >}}**


إقرأوا عن أفكار غاري الكبيرة الأخرى:

{{< siblings >}}

